{"infantil":[{"pregunta":"¿Cuántos planetas tiene nuestro Sistema Solar?","respuestas":[{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"6","correcta":false},{"respuesta":"8","correcta":true},{"respuesta":"9","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más pequeño del sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"La Tierra","correcta":false},{"respuesta":"Marte","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercurio","correcta":true}]},{"pregunta":"¿Cómo se llama el planeta donde vivimos?","respuestas":[{"respuesta":"Marte","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"La Tierra","correcta":true},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más caliente del sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"La Tierra","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Urano","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más cercano al sol?","respuestas":[{"respuesta":"Mercurio","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Marte","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más lejano del sol?","respuestas":[{"respuesta":"Neptuno","correcta":true},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Urano","correcta":false},{"respuesta":"Saturno","correcta":false}]},{"pregunta":"El sol es un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":true},{"respuesta":"Galaxia","correcta":false},{"respuesta":"Meteorito","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"Saturno","correcta":false},{"respuesta":"La Tierra","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"Los humanos hemos llegado a...","respuestas":[{"respuesta":"Marte","correcta":false},{"respuesta":"La luna","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercurio","correcta":false}]},{"pregunta":"La luna es un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Meteorito","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":false},{"respuesta":"Satélite","correcta":true}]},{"pregunta":"¿Cuánto tarda la tierra en darle una vuelta al sol?","respuestas":[{"respuesta":"24 horas","correcta":false},{"respuesta":"un año","correcta":true},{"respuesta":"tres meses","correcta":false},{"respuesta":"cinco años","correcta":false}]}],"facil":[{"pregunta":"¿Cómo se conoce al planeta Marte?","respuestas":[{"respuesta":"Planeta rojo","correcta":true},{"respuesta":"Planeta verde","correcta":false},{"respuesta":"Planeta frío","correcta":false},{"respuesta":"Planeta lejano","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cómo se llama nuestra galaxia?","respuestas":[{"respuesta":"Andrómeda","correcta":false},{"respuesta":"Vía Lactea","correcta":true},{"respuesta":"Cometa","correcta":false},{"respuesta":"NGC 1055","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cómo se conoce a la Tierra?","respuestas":[{"respuesta":"Planeta verde","correcta":false},{"respuesta":"Planeta rojo","correcta":false},{"respuesta":"Planeta azul","correcta":true},{"respuesta":"Planeta vivo","correcta":false}]},{"pregunta":"Plutón es un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta enano","correcta":true},{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":false},{"respuesta":"Satélite","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Qué planeta tiene anillos?","respuestas":[{"respuesta":"Marte","correcta":false},{"respuesta":"La Tierra","correcta":false},{"respuesta":"Saturno","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuántos planetas gaseosos hay en el Sistema Solar?","respuestas":[{"respuesta":"4","correcta":true},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuántos planetas rocosos hay en el Sistema Solar?","respuestas":[{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false},{"respuesta":"4","correcta":true}]},{"pregunta":"Los planetas orbitan alrededor del/la...","respuestas":[{"respuesta":"Centro de la galaxia","correcta":false},{"respuesta":"Sol","correcta":true},{"respuesta":"La Tierra","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuánto tarda la Tierra a orbitar sobre si misma?","respuestas":[{"respuesta":"Un año","correcta":false},{"respuesta":"Un dia","correcta":true},{"respuesta":"Un mes","correcta":false},{"respuesta":"Una semana","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Qué forma tienen las órbitas de los planetas?","respuestas":[{"respuesta":"Elipse","correcta":true},{"respuesta":"Círculo","correcta":false},{"respuesta":"Cuadrado","correcta":false},{"respuesta":"Triángulo","correcta":false}]}],"medio":[{"pregunta":"¿Qué es MIR referente al espacio?","respuestas":[{"respuesta":"Un cohete","correcta":false},{"respuesta":"Una antigua estación espacial","correcta":true},{"respuesta":"Un coche","correcta":false},{"respuesta":"Una estrella","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuánto tarda la Tierra a orbitar alrededor del sol?","respuestas":[{"respuesta":"Un dia","correcta":false},{"respuesta":"Un año","correcta":true},{"respuesta":"Un mes","correcta":false},{"respuesta":"Una semana","correcta":false}]},{"pregunta":"¿En qué año se llegó por primera vez a la luna?","respuestas":[{"respuesta":"1970","correcta":false},{"respuesta":"1972","correcta":false},{"respuesta":"1969","correcta":true},{"respuesta":"1965","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuándo se descubrió agua en Marte por primera vez?","respuestas":[{"respuesta":"2010","correcta":false},{"respuesta":"2014","correcta":false},{"respuesta":"2007","correcta":false},{"respuesta":"2004","correcta":true}]},{"pregunta":"¿Cuántos satélites de Júpiter han sido descubiertos hasta la fecha (2019)?","respuestas":[{"respuesta":"80","correcta":false},{"respuesta":"69","correcta":true},{"respuesta":"103","correcta":false},{"respuesta":"54","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál de estos planetas no tiene anillos?","respuestas":[{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Neptuno","correcta":false},{"respuesta":"Urano","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuántas veces es el Sol más grande que la Tierra?","respuestas":[{"respuesta":"1.000","correcta":false},{"respuesta":"100.000","correcta":false},{"respuesta":"500.000","correcta":false},{"respuesta":"300.000","correcta":true}]},{"pregunta":"¿Cuántos cm crece un astronauta de media?","respuestas":[{"respuesta":"10","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":true},{"respuesta":"No crece","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Qué planeta tiene menos densidad que el agua?","respuestas":[{"respuesta":"Saturno","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Marte","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es la velocidad de la luz (Aproximada)?","respuestas":[{"respuesta":"500.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"300.000 km/h","correcta":true},{"respuesta":"100.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"200.000 km/h","correcta":false}]}],"dificil":[{"pregunta":"¿En que año se creó la ESA?","respuestas":[{"respuesta":"2019","correcta":false},{"respuesta":"1975","correcta":true},{"respuesta":"1959","correcta":false},{"respuesta":"2000","correcta":false}]},{"pregunta":"¿De qué estan formados los anillos de Saturno?","respuestas":[{"respuesta":"Hielo","correcta":true},{"respuesta":"Rocas","correcta":false},{"respuesta":"Gas","correcta":false},{"respuesta":"Satélites","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera persona en orbitar la tierra fue: ","respuestas":[{"respuesta":"Yuri Gagarin","correcta":true},{"respuesta":"Dmitri Kondratiev","correcta":false},{"respuesta":"Pedro Duque","correcta":false},{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera mujer en ir al espacio fue:","respuestas":[{"respuesta":"Valentina Tereshkova","correcta":true},{"respuesta":"Christina Koch","correcta":false},{"respuesta":"Svetlana Savitskaya","correcta":false},{"respuesta":"Anne McClain","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Quién fue la persona más joven en ir al espacio?","respuestas":[{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false},{"respuesta":"Brian Binnie","correcta":false},{"respuesta":"Guerman Titov","correcta":true},{"respuesta":"Serguéi Vólkov","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera imagen de un agujero negro se obtuvo el:","respuestas":[{"respuesta":"10 de abril de 2019","correcta":true},{"respuesta":"25 de marzo de 2015","correcta":false},{"respuesta":"27 de diciembre de 1992","correcta":false},{"respuesta":"03 de julio de 1986","correcta":false}]},{"pregunta":"La estación espacial MIR fue lanzada en:","respuestas":[{"respuesta":"1986","correcta":true},{"respuesta":"1968","correcta":false},{"respuesta":"2003","correcta":false},{"respuesta":"2018","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Qué es Hubble?","respuestas":[{"respuesta":"Un telescopio espacial","correcta":true},{"respuesta":"Un planeta","correcta":false},{"respuesta":"Una galaxia","correcta":false},{"respuesta":"Una nave espacial","correcta":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es la edad de nuestro sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"4568 millones de años","correcta":true},{"respuesta":"35 millones de años","correcta":false},{"respuesta":"2020 años","correcta":false},{"respuesta":"576524 millones de años","correcta":false}]},{"pregunta":"Ganímedes es:","respuestas":[{"respuesta":"Un planeta enano","correcta":false},{"respuesta":"Un astronauta","correcta":false},{"respuesta":"Un satélite","correcta":true},{"respuesta":"Una estrella","correcta":false}]}]}